[Ronald Cheng] 鄭中基討論區

「呢個post之所以會出現，完全係因為一位巴打︰柴犬小狗氣所開嘅"鄭中基唱歌真係好撚好聽" ( )」

用鄭中基面書個置頂post嚟開始︰

- 關於鄭中基嘅任何嘢都可以討論，不過私人生活方面就唔好討論咁深入喇
- 作為死忠係絕對覺得佢個樣完全唔差嘅 (喺我眼中係一個靚仔添)，但知道唔係個個都咁諗，所以只係想唔好人身攻擊
- 開post原意係想有同好可以一齊圍爐講下佢，希望盡量唔好將佢同其他藝人比較 / 借佢踩其他藝人

廢話唔再講咁多，入正題。
【一】簡介
姓名：鄭中基 / Ronald Cheng
身份：歌手、演員、樂隊「嚿飯咁」成員之一
出生日期：1972年3月9日
出道年份：1996年
出道作品：《左右為難》(與張學友合唱)
個人IG：@tinyeyes39 ( )
個人Facebook Page：Ronald Cheng 鄭中基 ( )
公司Facebook Page：Running Team 機動娛樂 ( )
*想睇其他資料可以參考下維基 ( )**

P.S. 下面會將佢啲作品一一列出，好似一個資料整合咁，想睇可以用追故模式
P.S.2 可能到最後會係自己單機自high，但係都會繼續﹗

【二】音樂作品 (Part 1)
(算係比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4，個人喜歡/勁loop嘅歌曲會用淺藍色標記；為咗慳位，新曲+精選只會列出新曲；佢有份創作會打*，寫明作曲定作詞)

‧ 1996年︰《左右為難》(國語)

1. 左右為難 (與張學友合唱)

2. 想念你的愛

3. 你的眼睛背叛你的心

4. 距離

5. 悔不當初
6. 多愛一點
7. 火柴
8. 水火不容
9. 真摯
10. 像一首歌 (*作曲)

‧ 1996年︰《別愛我》

1. 除非你要我 (搬屋國語版)
2. 別愛我

3. 你讓我又哭又笑
4. 別讓我心疼

5. 想你 (玩笑國語版)

6. 玫瑰吻
7. 相思無用 (*作曲者之一)

8. 愛是如何傷了你我的心
9. 愛越界
10. 回報
11. 搬屋

12. 玩笑

‧ 1997年︰《情深》

1. 情深
2. 人若然忘記了愛

>>衍生作品︰人若然窮到當嘢 (由鄭中基親自演唱)

3. 休息一天
4. 我想 (I Wanna Stay) (與陳慧琳合唱)
5. 相對論
6. 另一種歡喜
7. 眼睛早已背叛你 (你的眼睛背叛你的心廣東話版)
8. 新裝 (*作曲)
9. 熱情
10. 搬屋

‧ 1997年︰《最愛的人不是你》(EP)

1. 最愛的人不是你

2. 順其自然

‧1997年︰《絕口不提！愛你》

1. 城堡
2. 被愛是幸福
3. 絕口不提！愛你

4. 如果沒有你在身邊的時候

5. 你的選擇

6. 因為愛情
7. 那裏出了錯
8. 愛就是愛了
9. 情詩
10. 甜酸苦辣
11. 太難

12. 醉了

‧ 1997年︰《戒情人》

1. 戒情人

2. 別哭 (*作曲)

3. 卸不下的行李
4. 願意為愛而活 (*作曲者之一，以Acapella形式演唱)
5. 我們一起過
6. 最後還是到最後
7. 第一眼的愛情

8. 你的眼睛是星星
9. 就是你
10. 一天一天

【二】音樂作品 (Part 2)
(算係比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4，個人喜歡/勁loop嘅歌曲會用淺藍色標記；為咗慳位，新曲+精選只會列出新曲；佢有份創作會打*，寫明作曲定作詞)

‧1998年︰《時間 人物 地點（新曲+精選）》

1. 時間人物地點

2. 天意[red]

3. 天方夜譚
4. 不完的歌

‧1998年︰《敵人》

[red]1. 敵人 (*作曲、編曲)

2. 談何容易

3. 相思湯

4. 甲乙丙丁 (與許志安、張學友合唱)

5. 音符

6. 男人

7. 不許人佔有

8. 藍天綠草白沙紅花
9. Broken China

10. 狂歡

‧ 1999年︰《我真的可以》

1. 我真的可以

2. 這個位置留給你
3. 撒野
4. 二月三日 (*作曲，傳聞中當年寫畀丁太嘅歌)

5. 責怪
6. 珍重
7. I Won't Cry
8. 雙魚座
9. 因為你不是我 (*作曲)
10. 兩代天使 (*作曲)
11. 甘心不甘心 (*作曲、編曲)
12. 還以為

13. 想愛你/[size=4]

‧ 1999年︰《One More Time》

1. 緣份無邊界 (*作曲者之一，電視劇 緣份無邊界 主題曲)
[size=4]2. 晴天陰天雨天 (*作曲、編曲，電視劇 緣份無邊界 插曲)

3. 基哥基哥
4. One More Time

5. 東京出沒
6. 再鍛煉 (節目 爆笑急轉彎 主題曲)
10. 最愛的你 (翻唱，原唱：譚詠麟)

‧ 1999年︰《聲聲愛你（新曲+精選）》

Disc 1
1. 半個我

2. 看穿

3. Never Fall In Love Again (*編曲)
4. 絕口不提！愛你 (Acoustic Version)
5. 別愛我 (Acoustic Version)
Disc 2
6. 製造浪漫 (與陳慧琳合唱)

‧ 2000年︰《緣份無邊界精選集》(因為有啲歌之前已經出現過，所以只係擺裡面翻唱/未出現過嘅歌)

4. 天變地變情不變 (原唱︰張學友)

5. 夢醒時分 (原唱︰陳淑樺)

7. 感激 (與譚詠麟、張學友合唱)

14. 都是你的錯 (與陳慧琳合唱)

15. 摘星 (原唱︰陳百強)

16. 強 (原唱︰郭富城)

‧ 2000年︰《真朋友》

1. 許願樹 (*作曲、作詞者之一、編曲)

2. Valentine (*作曲)

3. 真朋友

4. 唯一的理由
5. 沒空
6. It's Alringht
7. 曬太陽
8. 最近我讓自己忙
9. 有個瘋子沒人理 (*編曲)
10. 重新認識

‧ 2002年︰《安可Encore（新曲+精選）》

1. 玫瑰眼淚
2. 淘浪
3. Bed Time Story

藍字點睇

太多字，搞到要係咁改，sorry

細個中意佢中意到覺得佢好靚仔

又吹捧依隻小丑

唔好意思，你指邊度嘅藍字？

細個唔係好熟佢，只係覺得佢搞笑，連帶佢個樣都好搞笑，完全冇覺得佢靚仔過

真係好痴線 係近呢幾年先敢拎出泥講
宜家先發現原來 佢點都只可以用型泥形容

咁每個人都有自己喜好嘅，開post嘅目的只係想搵中意佢嘅人一齊講下

啲朋友屋企人聽到我話佢靚仔都反白眼咁滯 成日都話佢眼細到咁邊忽靚仔 但係同時都係型嘅

老西結他基

樓豬好波
正皮是我給的

【二】音樂作品 (Part 3)
(算係比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4，個人喜歡/勁loop嘅歌曲會用淺藍色標記；為咗慳位，新曲+精選只會列出新曲；佢有份創作會打*，寫明作曲定作詞)

‧ 2003年︰《唔該救救我》

1. 救救我 (*作曲、監製)
2. 學神 (*作曲、監製)
3. 受寵若驚 (*作曲、監製)
4. 我代你哭 (*作曲、監製)

5. 做夢太早
6. 八爪魚

7. 高手

8. 有種 (電影 行運超人 主題曲)

9. 愛哭的人 (*作曲、監製) (我代你哭國語版)
10. 八爪魚(Remix)

‧ 2003年︰《唔該救救我 火紅火熱版》

Disc 1
1. 火紅火熱 (Budweiser 廣告歌)

Disc 2
1. 猛龍特警隊 (翻唱，原唱︰石修 (日劇 猛龍特警隊 香港版本主題曲，電影 龍咁威2003 主題曲)

2. 傻大哥 (*作曲者之一)

‧ 2005年︰《Before After》

1. 無賴 (電影 龍咁威2之王母娘娘呢 主題曲)

2. 閉目入神 (電影 在世界中心呼喚愛 香港版本主題曲)

3. 我真的哭過

4. 領會

5. 只要你愛我

6. 天天 [903 敢教日月換新天 第二部曲] (與林海峰合唱)
7. 星光伴我心 (電影 老港正傳 主題曲)

8. 爛瞓 (*作曲)

9. 愛是最大權利 (翻唱，原唱︰Ping Pung)

10. 傷心的小鸚鵡 (翻唱，原唱︰陳迪匡，電影 龍咁威2之王母娘娘呢 插曲)[size=4]

11. 少年夢想
[size=4]12. 無賴 [理直氣壯版]

‧ 2006年︰《 正宗K（新曲+精選）》

Disc 1
1. 三生有幸

2. 美女與野獸

10. 約會林嘉欣 (與林嘉欣合唱)

15. Beautiful People (電影 我要做Model 主題曲)
Disc 2
10. 不好笑

11. 八 二十八 八十八 (*作曲，電影 金雞2 主題曲)

‧ 2008年︰《怪胎（新曲+精選）》

Disc 1
1. 怪胎 (無賴國語版)

2. 黑風暴雨 (電影 黑拳 主題曲)

Disc 2
1. 英雄寞 ( 電視劇 射雕英雄傳 主題曲)

2. 星光伴我心 (同名歌曲國語版)

‧ 2012年︰《金牌10年精選系列 - 鄭中基》

Disc 2
1. 答應不愛你 (電影 仙劍奇俠傳三 插曲)

2. 我愛平底鍋 (電影 喜洋洋與灰太狼虎虎生威 片尾曲)
3. 還我一個角色 (電影 機器俠 主題曲)

‧ 其他 (包括雜錦碟、未出碟單曲，有啲都係睇維基先知)
1. 黑山老妖 (1997年，動畫電影 小倩 插曲)

2. 愛恨惹是非 (黑山老妖國語版)

3. 藏身 (1997年，電視劇 廉政追緝令 主題曲)
4. 染布人生 (2002年，電視劇 錦繡良緣 主題曲)
5. 心寒 (2002年，與鄧健泓合唱)

6. 心想事成 (2007年，電影 心想事成 主題曲，與梁漢文、方力申、谷德昭、梁家輝合唱)

7. 天跌下來 (2008年，與梁漢文合唱)

8. 男人如衣服 (2012年，電影 男人如衣服 主題曲)

9. 沒聽過的歌 (2017年，電影 大樂師・為愛配樂主題曲，第三十七屆 香港金像獎 最佳原創電影歌曲)

10. 廢中 (*作曲，2018年，以嚿飯咁名義推出)

【三】影視作品 (喺維基睇返嚟)
(算係比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4)

電影
2000年︰
十二夜（客串）

2001年︰
不死情謎
月滿抱西環
愛君如夢 (葉偉信)

2002年︰
我老婆唔夠秤（Bruce (客串)）
互動殺人事件 (林雲生)
我愛一碌葛

2003年︰
行運超人 (斷蟹)（提名第23屆香港電影金像獎最佳男配角獎）
龍咁威2003 (龍威)
金雞2 (陳沙士)

2004年︰
甜絲絲 （升降機老闆 (客串)）
我要做Model (Mandom/馮寅丙)
追擊8月15 (何若智)

2005年︰
喜馬拉亞星 (亞星)
龍咁威II之皇母娘娘呢? (龍威)

2006年︰
春田花花同學會 (Marketing Head、法國號樂手、琴行Sales)
至尊無賴 (綽號「發仔」的孫子兵)
黑拳 (隊長)
三分鐘先生 (鍾世傑)

2007年︰
心想事成 （雷震子 (導演、編劇、主演) )
醒獅（客串）
老港正傳 （左忠 (提名第27屆香港電影金像獎最佳男配角獎) ）

2008年︰
內衣少女 (Lucas)
狼牙（客串）

2009年︰
家有囍事2009 (余寶)
機器俠 （小江 (榮獲 第14屆全球華語榜中榜頒獎禮 - 「最佳電影男演員」) ）

2010年︰
花田囍事2010 (麥炳榮)
越光寶盒 (清一色)

2011年︰
最強囍事 (外賣仔)
無價之寶 (高大龍)

2012年︰
八星抱喜 (Julie師傅)
嫁個100分男人 (古須仁)
四大名捕 (追命)
低俗喜劇 （暴龍 (榮獲第49屆金馬獎 - 最佳男配角 ,榮獲第32屆香港電影金像獎最佳男配角獎) ）
男人如衣服 (阿費)

2013年︰
百星酒店 (包定)
笑功震武林 (小喇叭)
特殊身份 (張警官)
四大名捕II (追命)

2014年︰
六福喜事 (雷帶子)
金雞SSS (石器時代野人／鴨王麥基)
大話天仙(前名：天仙奇緣，2010年製作) (施文勝)
整容日記 (雷蒙)
四大名捕大結局 (追命)
第七謊言
奇緣灰姑娘
天師鬥殭屍 (烏蠅)

2015年︰
猛龍特囧 (劉夢龍)
全力扣殺 (吳久祥)

2016年︰
惡人谷 (馮仁炳)

2017年︰
天生不對

2018年︰
棟篤特工（客串）
大樂師·為愛配樂 （張存勇 (提名第37屆香港電影金像獎最佳男主角獎) ）

未上映︰
神秘寶藏
搞怪奇妙夜 (寇克)
阿龍
遺愛

籌備中︰
龍咁威3

電視劇
2000年︰緣份無邊界 (余小魚)
2001年︰錦繡良緣 (程智勇)
2002年︰
摺扇探花 (林九龠)
我要Fit一Fit （蘇炳文 (So Man) ）
百分百感覺 (謝祥根)
2004年︰皆大歡喜（時裝版） （招財 (客串) ）

【四】配音、節目主持 (喺維基睇返嚟)
(算係比較多人識嘅作品會粗體+紅色+size=4)

配音
1997年︰小倩 (角色名搵唔到)

2005年︰
熊的傳說（ 阿德 (Tuke) ）
狗狗震多震 (角色名搵唔到)
人妖打排球2 (角色名搵唔到)
超人特工隊（超能小子／超勁先生／布仔 (Buddy Pine / Incrediboy / Syndrome) ）

2006年︰
荒失失奇兵 （阿力 (Alex) ）

2007年︰
五星級大鼠 (味王)

2008年︰荒失失奇兵2 （阿力 (Alex) ）

2012年︰
荒失失奇兵3：歐洲逐隻捉 （阿力 (Alex) ）
麥兜噹噹伴我心 （大M (膠牌經理人) ）

2015年︰低俗殭屍玩出征 (暴龍)

2019年︰
[未上映] 神探PIKACHU (PIKACHU)

節目主持
1999年︰爆笑急轉彎
2002年︰開心新班子
2003年︰2003年度香港小姐競選
2005年︰2004年度十大勁歌金曲頒獎典禮
2005年︰有招出招
2006年、2009年︰美女廚房
2012－2014年、2017年︰香港電影金像獎

多謝你啊
唔係你個post，我真係唔會咁的起心肝入嚟吹水

一彈結他真心冇得輸

到底要做幾多好事先有暴龍哥做老公

應該係話要做幾多好事先會撞正佢要定落嚟嘅時候搵到佢做老公

呢個真

留名

留名鄭中基

我終於知道上面講「藍色點睇」係指邊 對唔住

- 關於鄭中基嘅任何嘢都可以討論，不過私人生活方面就唔好討論咁深入喇
- 作為死忠係絕對覺得佢個樣完全唔差嘅 (喺我眼中係一個靚仔添)，但知道唔係個個都咁諗，所以只係想唔好人身攻擊
- 開post原意係想有同好可以一齊圍爐講下佢，希望盡量唔好將佢同其他藝人比較 / 借佢踩其他藝人

喺佢個角度可能會諗究竟點會搵到呢個咁好嘅老婆
但係喺我哋嘅角度剩係諗點先會遇到而家呢個佢

而家先發現冇擺死啦啲青春痘落去LOL 證明呢隻歌喺我個腦裡面存在感比較低

竟然喺度見到大名鼎鼎嘅美人留名 （有一下以為自己入錯post ）

又亂噏廿四 無人識呀我

我成日吹奏汪勞的

我呢個新會然都有睇過你啲偉同城post，都叫冇人識？！太謙了~
BTW 多謝你成日吹奏佢啊~ 以後都請你多啲吹奏佢

做資料整合嘅時候，loop返佢facebook啲舊post
基哥基哥live with LMF 好正
(應該係第一次Live？希望唔係唯一一次)

原來頭先唔記得post埋為咗惡人谷呢套戲重新錄製嘅晴天 陰天 雨天
比起以前嘅版本好似有另一種味道(？)

唱歌真係好正

不能認同更多
前一排每日都剩係loop佢啲歌，冇聽其他人

佢同佢經理人都好好笑

究竟係佢影響到佢經理人好笑定經理人本身都係好笑？

其實我覺得佢未結婚之前更加好笑，結婚之後穩重咗

田雞真人同食神入面狂隊咳水個形象一樣
暴龍哥私底下好斯文

諗起田雞狂隊咳水嗰個look真係寡人笑撚咗.jpg 好好笑

不過中基大佬私底下除咗斯文，都好有禮貌

生左個女即刻變慈父

睇返佢以前同以家個反差真係好大
但係又唔會令人覺得接受唔到

基哥基哥 乜得你咁嘅樣 成條粉腸

又有啲乜嘢搞錯 又有啲乜嘢唔妥

從不懂氣氛不會搞花臣～
我是悶人～
最鍾意呢句 亦都講緊我自己

睇嚟柴犬巴打對爛瞓呢隻歌都好身同感受喎
作為絲，我相信會有女仔喜歡唔識搞花臣嘅男仔嘅
你會搵到嗰個發夢都想嫁畀你嘅另一半，咁到時就可以唱三生有幸喇～
（拱講會唔會太離地正能量？）

太理想啦 不過多謝你

拱講唔使太sad 啊嘛～
可能聽多啲鄭中基就吸到啲氣，跟住好似佢咁有個另一半

噚晚掛住睇金像獎，本來有嘢想些牙下都唔記得咗
頭先食完個飯都諗起嘞︰
weekend係咁諗起「半個我」呢首歌，咁啱睇到YouTube就彈咗呢隻歌個KTV出嚟，係個人最喜歡嘅彈結他嘅鄭中基啊

再睇返啲歌詞，好簡潔表達咗個意境出嚟
「櫃子裡有半瓶酒
當我喝完就是忘了你的時候
人啊 難免會有脆弱
借一點外力 比較容易入睡作好夢

屋子裡有半個我
另外一半沒有問我你就帶走
算了吧 感情最常熄火
當愛發不動 人就習慣藉酒澆愁」

呢隻歌都算係越聽越好聽、越襟聽嘅其中一首~
鄭中基唱出嚟嘅歌，就算係單身狗都會好容易代入咗隻歌裡面

對唔hi住大佬，我笑L咗

出咗廣東話版預告，老實講要入場睇先知係咪佢配得咁好笑 但係錄Pika Pika把聲係有啲中毒性嘅

可唔可以之後唔用PIKACHU做連接，但係都係佢哋拍條好笑又強烈嘅觀影禮儀video？
(入戲院睇戲真係經常都有好多自私撚)

睇嚟今次係真。世界巡迴演唱會
快啲開台灣場得唔得！！

死忠表示放假有得追星好開心

又報夢又繼續講美女廚房

//不少網民期望鄭中基以其經典角色「暴龍哥」的腔調來為Pikachu配音，但鄭中基說有別拍戲可以有自己的演法，配音以原版戲內角色的演繹為基礎。

「比如美國的動畫是找人聲演一次才再做公仔的嘴型和表情，去到其他國家配音，便要跟著公仔的嘴形和表情去配。配完音後，會送去荷里活檢查，如果有太大出入便有可能要從頭再配音。」而鄭中基最欣慰今次配音前可先看電影，了解整個故事及知道Ryan Reynolds用的聲調。//

會唔會有機會同場

新年嘅演唱會，呢位大佬每場都有𢭃利是環節，亦都講過話會捐去慈善機構，捐咗就會交代。可能有人當時會諗佢只係講下，但係turn out 佢同佢嘅團隊真係有心去做呢樣嘢。作為一個粉絲，甚至係一個普通人，我都係欣賞佢哋唔係捐畀啲大大間一年唔知收幾多捐款又唔知實際用咗幾多出嚟幫有需要嘅人事物嘅嗰啲機構度。

做咗爸爸之後，其實對同小朋友有關嘅議題/機構應該都會睇多咗/關心度上升咗

連馬來西亞都有，我仍然對台灣場抱有極大希望

新年演唱會嚿飯咁條片嘅director 咳下星期一出爐

毫無保留、無刪減、連粗口爆肚ng片段︰暴龍哥外傳之我要做演唱會之父

我又係到loop 2017個演唱會
反而冇loop佢今年演唱會

其實我自己再睇返2017演唱會啲片，係中意佢2017個歌單多啲嘅

係 佢2017個演唱會出色過今年

Btw知唔知我係乜水

我覺得佢其實今年有啲畀個主題限死咗，「love and hope」，為咗要符合主題所以有啲歌就冇擺到入去亦多咗唔少performance。仍然都好睇嘅，不過要loop片我會優先揀2017嗰個演唱會

如果要再比較落去，個人係最中意2017台灣場個歌單（可能聽佢啲國語歌多啲）>2017香港場>2019香港場

喂 好耐冇見嘞 柴犬巴

係呀 果個死人主題框死左
Btw 邊到有得睇2017台灣場？ 未睇過

之前果排極少上連登 潛哂水
係呢排多返d

佢啲歌裡面我覺得符合有希望嘅歌係有種，但係佢冇唱 佢個主題真係set咗好多限制，再時光倒流的話，2006嗰個係最冇框框嘅，下次如果唔set主題就好了

2017台灣場喺YouTube 唔係太多片，我都係打鄭中基2017台北 不過唔係條條都係完整版

我就keep住上啊，不過69之後就遺忘咗呢度咁滯 就算見到佢有新嘢都冇心情post上嚟，更何況佢都幾乎係潛水狀態